尼古拉·特斯拉為什麼會被神化？看下他做過的事，你就知道了

尼古拉·特斯拉是一位非常偉大的發明家，它的發明改變了人類社會的發展，改變了人們的生活方式，我們現在每天的生活都跟這位發明家有關；

但是關於他的一生卻充滿了爭議和神秘，甚至他一度被科學界遺忘。很明顯，我們小時候在課本上就學過關於愛迪生的文章，每個人都了解這位發明大王，但是我們很少有耳聞過特斯拉的事跡。

隱隱約約只聽說他跟交流電有關，後來更多關於他的事情就是通過網絡和傳聞了解到的。可奇怪的是，在科學界很少提及的特斯拉，竟然在民間被人們神化了；

認為他是最接近神的人，由於他的思想太過超前，當年根本沒有人懂特斯拉，就算是放在現在，特斯拉的某些想法都是超前的。

下面我們就了解下，這位傳聞中介於瘋子、人和神之間的偉大發明家。

1856年7月10日特斯拉出生在克羅地亞，像我們看過的狗血電視劇一樣，一個偉大的人降生總是伴隨著異常的天像，特斯拉也不例外；

傳聞他出生的時候雷雨交加，當時的助產士也非常的迷信，認為這個雷聲閃電是不好的預兆，但特斯拉的母親不這樣認為，她說她的兒子是光明之子，也許這個閃電就意味著人類交流電之父的誕生。

小時候的特斯拉跟正常的兒童一樣並沒有展現出任何的過人之處，不過他對數學和物理學非常感興趣，跟所有成功的科學家一樣，對未知的自然充滿的好奇心。

但是他的父母並沒有對這個小兒子抱有太大的希望，因為他們覺得特斯拉還沒有他的哥哥戴恩聰明。

在特斯拉五歲的時候，他的哥哥不幸從馬上摔了下來去世，這讓他的父母在傷心的同時，也在擔心特斯拉，因為他的身體消瘦，經常生病。

因此他的父親就決定讓特斯拉在自己村子附近的地方上學，長大以後成為一名牧師。17歲那年，特斯拉高中畢業，沒過多久就感染了霍亂，險些丟了性命。

在生病的時候，特斯拉懇求自己的父母要是自己能活著，就送他去學習工程學，他不想當牧師。絕望的父母答應了兒子的請求。

1875年特斯拉在奧地利的格拉茨理工大學學習物理學、數學和機械學。這個大學上的也是斷斷續續，因為學費的問題，還有當時的國家動蕩。

直到1882年，26歲的特斯拉找到了人生中的第一份工作，也從此開始了和自己一生中的勁敵愛迪生恩怨。

他的第一份工作就是給愛迪生打工，在愛迪生位於巴黎的分公司當工程師，在工作期間特斯拉設計出了感應電動機的模型。

而這時的愛迪生已經功成名就，事業如火如荼，與其說愛迪生是一位發明家，其實不如說他是一位非常精明的商人，他不僅會賺錢，還善於經營自己的名聲。這就是為什麼愛迪生的名聲要比特斯拉響亮、好一些的原因。

現在我們認為電燈炮是愛迪生在1879年發明的，但這種說法不完全准確，

第一盞電燈是弧光燈，由漢弗萊·戴維爵士於1807年發明。在接下來的50年裡，多名發明家致力於完善這種電燈，提高了它的使用壽命和安全性；

但是照明不光有電燈才行，還需要一整套的發電、和傳輸電能的設備和系統。這正是愛迪生發揮作用的地方，電燈的專利是愛迪生買過來的，但是它完善了電燈的設計，使得它能夠被大量的生產和投入使用。

而且最重要的是愛迪生發明了直流（DC）系統實現了電能的傳輸，使得電燈為人們照明成為了可能；

但是直流系統效率很低，而且隨著距離的增加，電能會開始以熱量的形式流失。無法實現超遠距離的電力輸送，存在很大的弊端。

而與此同時，身在巴黎的、年輕的特斯拉已經有了不同的想法，他也知道直流系統所存在的問題，所以他才設計了感應電動機，可以使用交流電傳輸動能，也能實現產生較高電壓的交流電。

交流電的優點在於它的成本低、效率高，可以實現遠離距離的電力傳輸，在這個過程中損失的能量也非常低。

1884年特斯拉經過別人介紹來到了愛迪生實驗室工作，這是特斯拉第一次與愛迪生有了近距離的接觸，正是這次不愉快的合作使得兩個人結下來梁子。

特斯拉在2年的工作期間，為愛迪生解決了很多設計問題，還為他重新完成了直流電系統的設計，但是愛迪生答應的給特斯拉的報酬卻成了泡影。

而且愛迪生一直在反對特斯拉使用交流電的想法，所以特斯拉就憤然離開了愛迪生實驗室，自立門戶成立了自己的公司；

雖然特斯拉已經設計完成了感應電動機、以及一整套的交流電力產生和傳輸系統，但是卻一直受到愛迪生的打壓和抹黑。

愛迪生鼓勵他的支持者游行反對使用交流電，並且發表了很多誹謗特斯拉的文章，還有策劃了一系列利用交流電電死流浪的阿貓、阿狗的事件，並且還動用關系利用交流電來處決死刑犯。

給人們帶來一種交流電非常危險的潛意識，讓人們覺得交流電會危害公共安全和家庭用電安全，在愛迪生的打壓下，當時沒有任何名氣的特斯拉肯定無法完成推廣交流電的重任。

於是將自己的專利賣給了西屋電器公司（愛迪生公司的競爭對手），獲得了一大筆專利費，這筆費用估計是特斯拉一生中賺錢賺得最多的一次。

惡意的抹黑始終是無法掩蓋交流電相對於直流電的優勢，

1893年，西屋電氣公司獲得了為芝加哥世界博覽會照明的合同，交流電第一次在世人面前展現了它的優勢和可靠，最終成為了美國的電力標准。

這是特斯拉為人類留下的最實用、最偉大成就，也是特斯拉前半生最得意的時候。在交流電之後特斯拉總是喜歡把時間花在一些看起來非常天馬行空的想法上，這些想法有些已經實現，有些現在看來依舊是幻想。

而且在特斯拉追求這些天馬行空的想法的時候，還兩次與諾貝爾獎失之交臂。

特斯拉是最早提出無線電力輸動和無線電傳輸信息的人，這個想法的來源是他制造的高壓高頻變壓器，俗稱特斯拉線圈。

1891年，他當眾在紐約哥倫比亞大學的演講廳裡向人們展示了他的特斯拉線圈。25萬伏特在“電光環”中圍繞著他的身體，並且隔空點亮了他手中的熒光管。

這個神奇的現像使得特斯拉著迷，他後半生的所有時間用在了實現無線照明、以及無線遠距離的電力傳輸上。

在一次實驗中，他所使用的發光管照射到了盒子裡的相機感光膠片，使得膠片被曝光，特斯拉發現了這個現像，認為是某種東西穿透了盒子，但是沒有深入的研究，就得出結論認為是一種未知的粒子造成的。

後來倫琴也看到了同樣的現像，並且以此發現了穿透能力極強的X射線獲得了諾貝爾獎。而特斯拉關於X射線的研究也在1895年的一場大火中被燒毀了。

同樣的他最早預言的無線電信號傳輸，也被他放棄，而是堅持將精力全部放在了無線電力輸送上，很明顯無線電信號傳輸要容易實現的多，最終由馬可尼在1899年首次將無線電信號從英國傳送到了大洋彼岸。並且獲得了諾貝爾獎，成為了無線電之父。

可以說是特斯拉線圈使得特斯拉在以後的研究中，偏離了方向，要是沒有這麼痴迷於特斯拉線圈帶來的無線電力的可能，特斯拉還能搞出一些實用的發明。

正是特斯拉為了實現自己遠距離傳輸電力的夢想搞得自己窮困潦倒，他在1901年已經經濟拮據，到處求助，希望有人能夠資助他，最終特斯拉說動了當時的富豪摩根建造了沃登克裡弗塔；

這座高達60米大電塔其實就是放大版的特斯拉線圈，除了能夠制造驚人的人造閃電以外，沒有其他作用，而且也讓人們感到恐慌；

隨著無線電信號傳輸的發展和成熟，摩根也放棄了對特斯拉的資助，從此特斯拉不僅再也沒有能力進行這方面的研究，也讓自己背負了一身的債務。最終這個大電塔也被拆除了。

晚年的特斯拉深居簡出，生活艱苦，溫飽都成了問題，當然也就無力再追求夢想了。而且他基本上沒有朋友，也沒有和任何人有過來往，人們認為他患了嚴重的精神疾病，總是會說一些當時人們聽不懂的事情。

他不再有實用性的發明，而是會提出了一些超越了那個時代的事物，例如他曾經預言過最早的移動通訊，也就是現代的手機，說人們未來可以將這個東西放在口袋裡，實現遠距離的通訊。

還有特斯拉說利用無線電波可以探測物體，也就是後來出現的雷達，還有自動駕駛、以及利用粒子加速器制造的武器，這種武器可以發出死亡射線，瞬間消滅敵人。

可以看出這些想法太過超前，但現在看來已經大部分實現了。唯獨他所說的無線電力輸送，現在依然在我們看來是不可能的。

晚年的特斯拉居住在紐約的一個旅館裡，曾經的雇主西屋公司為他支付房租和每月125美元的“咨詢費”。直到特斯拉生命結束，說是咨詢費，其實只是善心罷了。

1943年特斯拉在紐約客酒店去世，享年86歲。他死的時候身邊無一人，因為他終身未娶，傳聞說特斯拉對女人不感興趣，也有人說，特斯拉一生都在為自己的理想而忙碌，認為女人會擾亂自己的思緒。

特斯拉死亡後的兩天，一名女僕發現了他，醫生判定死因為心髒病發作。

特斯拉無疑是一位純粹的發明家，他開創了人類新的電氣時代，他的一生中有數百項專利，他淡泊名利，他不像愛迪生一樣是一位懂得人情世故的商人，而是性格孤僻，所以他並沒有給人們留下好的印像。這就是為何我們總聽說愛迪生，卻很少聽說尼古拉·特斯拉的事情。

因此他就在民間留下了很多的傳說，例如就有人說是尼古拉·特斯拉的大電塔造成了通古斯大爆炸，還有人說特斯拉找到了地球的共振頻率，可以用它的大電塔敲碎地球等等

lm

現實版rick sanchez

又po時事台呀撚樣